# 文档中心使用手册

用于存储共享文档知识。

文档中心采用构建和发布方式: **Sphinx + Gitlab + Readthedocs** 

## 将Markdown格式转化为rst格式

针对已有部分markdown存档文件，提供两种方式进行集成到项目中。

- 将markdown转化为rst格式，``较推荐``。
- 本项目已配置支持markdown格式，可直接嵌入到项目中。

以下是第一种将Markdown格式转化为rst格式的步骤：

```bash
$ sudo apt install pandoc* # 安装 pandoc

# test.md是源文件
# -f表示源文件格式
# -t表示结果文件格式
# -s表示生成独立文件
# -o表示结果文件名

$ pandoc test.md -f markdown -t rst -s -o test1.rst # 格式转换，能解决大部分rst格式问题
```

## 本地修改验证流程

```shell
$ sudo apt install python3-sphinx python3-sphinx-rtd-theme # 安装本地验证依赖

$ cd docs/ # 进入文档编辑中心

$ vi xxx.rst # 新增、删除或者修改要共享的文档。可参照 rst 编写文档。如果需要建立共享库一级链接则需要同步编辑 index.rst

$ make html # 更新生成  _build/html/ 目录，当有警告时，必须要消除，不然同步到 readthedocs 平台会构建失败

$ firefox _build/html/index.html # 本地验证网页是否有问题
```

## 本地验证通过后，可以直接 git push 到仓库

当本地验证通过后，就可以 **git add, git commit, git push** 到远程仓库，这时便会自动触发 **readthedocs** 编译，大约等待1分钟，编译通过后可以正常访问 [应用组文档中心](https://bjyyz-test2.readthedocs.io/en/latest/) 。



